## Ответьте на вопросы

1. Выберите 3 любых сайта и опишите их структурные блоки. (Ответ можно выслать в виде скриншота с выделенными областями).
> Ответ: Далее приведены три скриншота с выделенными основными структурными блоками.
![Reddit](./images/reddit.png)<br />
![Dispace](./images/dispace.png)<br />
![Yandex_music](./images/yandex_music.png)<br />

2. Закончите вёрстку пользовательского меню с первого слайда:
![Шапка сайта](./images/header.png)<br />
_Здесь не нужно писать стили. Картинками так же можно пренебречь: достаточно просто структуры тегов._
> Ответ: Далее приведена html структура пользовательського меню. Иконки для первых двух пунктов меню можно разместить при помощи псевдоэлементов, как и разделитель, относящийся либо ко второму пункту меню, либо к третьему. Каждый из пунктов меню можно выделять при помощи псевдокласса nth-child.
```html
<nav class='header'>
  <a class='logo' href='#'><img src='#'></a>
  <ul class='menu'>
    <li class='option'><a class='link' href='#'>Мои выписки</a></li>
    <li class='option'><a class='link' href='#'>Валентина Голикова</a></li>
    <li class='option'><a class='link' href='#'>Выйти</a></li>
  </ul>
</nav>
```

3. Какими способами вы можете расположить в этой шапке логотип слева, а пользовательское меню справа?
> Ответ: 1. Таблица, 2. Абсолютное позиционирование, 3. Inline-block, 4. Float, 5. Flex, 6. Grid.

4. Объясните, что происходит с размерами текста в этом коде:

```html
<!DOCTYPE html>  
<html>
  <head>...</head>
  <body>
    Lorem ipsum
    <div class="parent">
      Lorem ipsum
      <div class="child">Lorem ipsum</div>
    </div>
  </body>
</html>
```

```css
html {
  font-size: 20px;
}
.parent {
  font-size: 0.5em;
}
.child {
 font-size: 1.5em;
}
```
Что будет, если заменить `em` на `rem`?
> Ответ: Если использовать относительные единицы измерения em, тогда для вычисления размера элемента размер родителя будет умножен на соответствующее значение. В данном случае класс parent является потомком элемента html, поэтому размер шрифта будет таким 20\*0.5=10px, но в то же время этот класс является родителем класса child, поэтому размер шрифта внутри класса child будет таким 10\*1.5=15px. Если использовать в качестве отностиельной единицы измерения rem, тогда все размеры, к которым она будет применена будут вычисляться относительно размера, указанного в элементе html или заданного по дефолту. Таким образом размер текста в классе parent будет таким 20\*0.5=10px, а в классе child будет таким 20\*1.5=30px.

## Выполните задания

### Задание #1
У вас есть готовая разметка:
```html
<div class="wrap">
  <div class="menu">
    <ul>
      <li>О курсе</li>
      <li>Преподаватели</li>
      <li>Студенты</li>
    </ul>
  </div>
  <div class="content">
    Данный курс разработан для подготовки к занятиям в школе frontend разработки компании СКБ Контур.
  </div>
</div>
```

Напишите для неё стили так, чтобы получилось две колонки разными способами:
* float
* inline-block
* flex

Ширина меню 250px, блок `content` должен занимать всю оставшуюся ширину.
Меню должно занимать всю доступную высоту.

![Верстка колонок](./images/homeTask.2.png)

Ответьте на вопросы:
* Какие трудности возникали, при верстке каждым способом?
* Какие плюсы и минусы вы бы выделили в каждом способе?
> Ответ: С flexbox трудностей не возникло. А вот, применяя для данного макета inline-block или float, без применения свойств position не нашел способа растянуть sidebar до нижней границы обертки. Это связано с тем, что к обертке было примененено свойство min-height: 100%, которое, в отличии от height: 100% или height: (Any)px, не позволяет принудительно растягивать потомков до края обертки. Но если использовать просто height: 100%, то в этом случае контент может выйти за пределы обертки, что тоже не позволяет до конца окрасить область sidebar. Для меня наиболее удобным оказался flexbox, тем более, исходя из данных сайта caniuse.com, эта технология широко поддерживается браузерами.

## Задание 2

Необходимо сверстать трехколоночный макет с использованием grid. Подвал и шапка имеют высоту 50px и тянутся на всю ширину экрана. Контент состоит из 3 колонок, колонки занимают всю доступную ширину в пропорции 1:2:1.

![Пример](./images/grid3.png)
